# 高負荷に耐えるシステムの構築

## 負荷分散の技術

## 仮想化によるコスト効率のよいスケールアウト(サーバ台数)

## 高負荷時のスケールアップ(サーバ性能)

## リソース監視

## 運用タスクの自動化

# 大量ユーザを収容できるシステムの構築

## 大量トランザクション処理の手法

## ボトルネック箇所の特定

# パフォーマンスチューニング

## SQLの最適化

## データのキャッシュ

## 最大同時接続数

# パフォーマンスの測定

## 負荷ツール

## アクセスのキャプチャ

# 可用性の担保

## サーバの冗長化

## データのミラーリング(レプリケーション) 

